<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "../../../Aulas/Aula_4/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>daw_tpc6_elc_2020</key>
        <tit>Single Page Application para Gerir Tarefas</tit>
        <b_date>22/11/2020</b_date>
        <e_date>24/11/2020</e_date>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="ll4_1nx_pnb">
            <name>Eduardo Lourenço da Conceição</name>
            <email>A83870@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/Tarly127">github.com/Tarly127</link>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            No trabalho de casa da sexta semana da cadeira de DAW, foi necessário criar uma <i>Single Page Application</i> para um gestor de tarefas, que terá a possbilidade de
            criar tarefas, visualizar as tarefas por acabar e acabadas, bem como editar tarefas, apagar tarefas e completar tarefas. Para isto, utilizei o <i>json-server</i>,
            de modo a podermos guardar as tarefas em questão numa Base de Dados JSON.
        </p>
        <p>
            Para poder tratar dos pedidos do <i>localhost</i>, utilizei um servidor em NodeJS, que irá responder a pedidos de 4 tipos: GET, POST, PUT e DELETE. Estes métodos são
            chamados pelo utilizador através de formulários, sendo que estes são processados num simples <i>switch</i>. É de notar que, como <b>HTML não suporta DELETE ou PUT</b>,
            foi necessário incorporar estes métodos no GET e no POST, de modo a poder obter o mesmo tipo de resultados. Assim, ao servidor NodeJS são enviados apenas pedidos POST 
            e GET, mas este envia os quatro tipos de pedido ao <i>json-server</i>.
        </p>
        <p>
            Apesar desta solução permitir resolver a maior parte dos problemas, acaba por tratar de forma incorreta o URL, que não age como seria completamente esperado. Mais ainda,
            existe um pequeno <i>bug</i>, que se revela quando apagamos várias tarefas concluídas, em que o documento CSS que serve de <i>stylesheet</i> para o HTML não é carregado,
            fazendo com que a página apresente a formatação errada.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="task-db.json">Base de Dados JSON sobre as Tarefas</link>
        <link url="task-server.js">Servidor implementado em NodeJS</link>
        <link url="package.json">Documento de Configuração do Projeto NPM</link>
        <link url="static.js">Handler de Recursos Estáticos desenvolvido na aula</link>
        <link url="public/favicon.png">Favicon personalizado</link>
    </deliverables>
</pr>
