<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "../../../Aulas/Aula_4/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>daw_tpc4_elc_2020</key>
        <tit>Site com servidor NodeJS</tit>
        <b_date>8/11/2020</b_date>
        <e_date>10/11/2020</e_date>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="ll4_1nx_pnb">
            <name>Eduardo Lourenço da Conceição</name>
            <email>A83870@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/Tarly127">github.com/Tarly127</link>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            Para o quarto trabalho de casa da cadeira de Desenvolvimento de Aplicações WEB, foi-nos dada a tarefa de produzir 
            um site para o <i>dataset</i> de arqueossítios do noroeste de Portugal. Este trabalho pode ser dividido em duas tarefas:
            em primeiro, é necessário <b>alterar o XSLT produzido no trabalho de casa anterior</b> e, em segundo, <b>implementar um servidor
            em Javascript, com NodeJS, que possa responder a pedidos no <i>localhost</i></b>.
        </p>
        
        <p>
            Quanto às alterações necessárias no XSLT, estas são diminutas. Apenas foi necessário alterar a geração do título de cada ficheiro 
            <i>output</i>, de forma a que os nomes produzidos contenham um número único e sequencial, e, além disto, alterar as referências de modo
            a gerar os URLs necessários no <i>browser</i>.
        </p>
        
        <p>
            Por fim, no que toca à criação de um servidor, este tem uma implementação muito semelhante ao produzido nas aulas. Este servidor vai ter
            carregar cada ficheiro que contém a informação de um arqueossítio, bem como o ficheiro <i>index.html</i>. Para isto, apenas é necessário
            ler o URL, ler o ficheiro pedido e, por fim, demonstrá-lo no <i>browser</i>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="arq.xsl">XSLT do Dataset Arq-Sits Atualizado</link>
        <link url="server.js">Servidor implementado em NodeJS</link>
        <link url="my_site">Output do XSLT</link>
    </deliverables>
</pr>