<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "../../../Aulas/Aula_4/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>daw_tpc7_elc_2020</key>
        <tit>Servidor Express e MongoDB</tit>
        <b_date>1/12/2020</b_date>
        <e_date>2/12/2020</e_date>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="ll4_1nx_pnb">
            <name>Eduardo Lourenço da Conceição</name>
            <email>A83870@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/Tarly127">github.com/Tarly127</link>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            Neste sétimo trabalho de casa da cadeira de DAW, foi-nos incumbida a tarefa de implementar um pequeno <i>website</i> para a gestão
            dos alunos de DAW, utilizando <b>MongoDB</b> para a Base de Dados e <b>Express</b> para implementar a aplicação web em si. Deste modo,
            o importante seria utilizar o servidor criado nas aulas e expandir sobre ele.
        </p>
        <p>
            No que toca à própria aplicação, a sua tem vários requisitos aos quais terá de responder: deverá haver uma lista de alunos, uma página para
            cada aluno, para a edição dos seus dados, para o registo de um novo aluno e, por fim, para a sua deleção (esta eu entendi por bem juntar à
            própria página do aluno). Para isto foi necessário criar <i>views</i> para cada um destes elementos. Algo que eu acho ser merecedor de destaque
            é que, na lista dos trabalhos de casa entregues por cada aluno, podemos aceder ao link do repositório do Github do aluno onde se encontra o TPC.
        </p>
            A ligação à Base de Dados é algo relativamente trivial, e é feita utilizando o <b>Mongoose</b>, sendo que os pedidos feitos através do URL são
            redirecionados para o MongoDB com o Mongoose com promessas, sendo que o MongoDB mais tarde executa-os, de modo a responder às <i>queries</i> do
            utilizador.
        <p>
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="studentsApp/">Implementação da Aplicação Web</link>
    </deliverables>
</pr>
